<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Hakan Yalçınkaya - Mac</title><link href="https://hakanyalcinkaya.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://hakanyalcinkaya.github.io/feeds/mac.atom.xml" rel="self"></link><id>https://hakanyalcinkaya.github.io/</id><updated>2010-12-03T10:20:00+01:00</updated><entry><title>Neden Mac OS Kullanıyorum</title><link href="https://hakanyalcinkaya.github.io/neden-mac-os-kullaniyorum.html" rel="alternate"></link><published>2010-12-03T10:20:00+01:00</published><updated>2010-12-03T10:20:00+01:00</updated><author><name>Hakan Yalçınkaya</name></author><id>tag:hakanyalcinkaya.github.io,2010-12-03:/neden-mac-os-kullaniyorum.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mac kullanmaya başlamanadan önce, Mac kullanıcılarını gözlemlediğimde dizüstü bilgisayarlarının ekranlarını kapatıp çantalarına öylece koyduklarını, hiçbir dosyayı kaydetmediklerini görüyordum. &lt;code&gt;Bilgisayarını neden kapatmıyorsun&lt;/code&gt; diye sorduğumda da &lt;code&gt;ekranını kapattım ya daha ne yapmalıyım ki&lt;/code&gt; diye cevaplar duyuyordum ve bu bana çok garip geliyordu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peki Windows işletim sistemi kullanan bir dizüstü bilgisayar kullandığınızda bu …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mac kullanmaya başlamanadan önce, Mac kullanıcılarını gözlemlediğimde dizüstü bilgisayarlarının ekranlarını kapatıp çantalarına öylece koyduklarını, hiçbir dosyayı kaydetmediklerini görüyordum. &lt;code&gt;Bilgisayarını neden kapatmıyorsun&lt;/code&gt; diye sorduğumda da &lt;code&gt;ekranını kapattım ya daha ne yapmalıyım ki&lt;/code&gt; diye cevaplar duyuyordum ve bu bana çok garip geliyordu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peki Windows işletim sistemi kullanan bir dizüstü bilgisayar kullandığınızda bu işlemi yaparsanız ne olur ? çökebilir, dosyalarınız kaybolabilir, ekranını açtığınızda bi daha açılmayabilir. Peki bunları yaşadığınızda ne düşünüyorsunuz ? hmm bu işletim sisteminde bi yerlerde kapat işlemi vardı.. bunu yapmalıyım.. Yani deneyimleriniz o işletim sistemini daha düzgün kullanmanızı, bazen yapabileceklerinden korktuğunuz için ona iyi bakmanızı istiyor :)) registry şişti, bana format at diyor.. Mac Os kullanan birisi daha bilgisayarını kapatmayı bilmiyorken Windows işletim sistemi kullanan herkes format atmayı öğrenmiş oluyor.. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İşte tam bu noktada bu yazıyı okuyan Developer bu konuların onunla alakası olmadığını düşünerek gülümsüyor :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tamam, anlıyorum. Yıllarca Ms DOS var olduğu zamandan bu yana Microsoft ürünleri kullanan birisi olarak şunu söyleyebilirim; zaten o kadar zor şeylerle uğraşırken bana naz yapan ikidebir bana uyarı mesajları çıkaran, hangi programdan dolayı hangi sistemin çalışmadığını anlayamadığım bir geliştirme ortamıyla uğraşarak zaman kaybetmek bana göre değil..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayrıca BSD altyapısı sayesinde Unix/Linux işletim sistemlerine bir adım daha yakın olduğunuzu ve kullandığınız birçok komutun aynı şekilde çalıştığını düşünecek olursanız, &lt;a href="https://www.iterm2.com/"&gt;iTerm&lt;/a&gt; içinde &lt;a href="https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh"&gt;oh-my-zsh&lt;/a&gt; ile oluşturduğunuz güzel çalışma ortamından sonra Windows ile çalışmak size biraz zor gelebilir ;)&lt;/p&gt;</content><category term="['mac']"></category></entry></feed>